求新手相機推介

各位巴打絲打
女朋友9月生日想買部相機比佢
但係小弟對攝影既知識係0
上網爬文睇好似個個推薦既都唔同
完全無從入手
budget大約預4-5k
貴d平d都冇所謂
主要影風景相同埋人像相
拜託各位比少少建議我
麻煩大家了
btw 8.5三罷

買電話算啦

HuaWei P30 Pro

Fujifilm xt30

求其買c 記就得啦

唔執相fujifilm
想學下執嘅sony a6000
sony早期機唔執唔見到人咁滯

依家邊到仲有a6000賣

M50

認真，富士x-t100

5K買XE3都得啦
仲使乜買T100

星際有下話

好快唔夠玩...

咁加23 f2 ，一機兩鏡

對焦慢到仆街

買canon G7X M3
大光圈 映夜景
有咪 可以錄片都一流
仲有連手機直播功能
反mon 美肌樣樣有

重點細細部 拎去邊都得
有auto mode 唔識映相都映到靚相

出左啦

G7x m3 $52xx

貴少少買呢部
小弟用緊表示白痴都唔會對錯焦
而且有反mon自拍 有咪位拍Vlog錄音
可換10-18鏡頭 超wide 立即變瘦
動物眼部對焦 映男朋友一流

1吋

好hard sell 部canon

除非佢女朋友映相好專業，否則一定夠用
又可以錄港女4k片

刪減法嚟講
首先飛得nikon 理由唔駛多講，其次sony 因為要執相，其他廠可無視。
淨返canon 同富士
canon 嚟講要換鏡都係m50kit+22mm，否則g7m3。

要顏色就揀富士，不外乎x-100 kit + 23mm f2 或 x-e3 kit

鳩up完畢

Canon EOS M50
四千幾蚊到
機細加輕身 好啱女仔用
功能上有好多係for新手用
你上youtube搵好多人會介紹點用

佢都係普通影下相 但係又唔想用手機

好啊我去睇下 唔該曬

呢部好似幾靚仔喎 又細細部

我都系相機新手
做左好多research

唔該巴打即刻去睇
頭先喺dcfever睇緊評價
好似唔錯

如果買嘅話千祈唔好買白色😂你女朋友屌死你都似
白色膠味濃，黑色好睇勁多🥴

認真GR III不後悔

定頭定焦收得皮

XE3 + 1855/23f2

睇你玩咩姐，我大機都係用定焦
但GR d色無撚敵喎

暫時考慮緊
Canon EOS M50
Canon PowerShot G7 X Mark III

都out晒筆啦

睇睇下Fujifilm X-E3都好似幾靚仔

清話貴d都得

買2手a7ii
有9個自訂picture profile
雖然多數人拎嚟拍片用
但set嚟直出jpg 都唔錯
自己上網搵setting 跟佢地set就ok
或者你計數勁可以自己單個vsco
開lightroom揀一個你想要嘅filter
睇下佢變左嘅setting
再跟比例set返落ppl 度

Sony呢個功能好過富士啲濾鏡
因為富士有，Sony都可以自己set
但Sony 有嘅 富士未必有

執相睇人啦
執相呢啲點都要學嘅
睇你係鐘意影個下定攝影本身(影+後製）

抵你無女

Sor 好穩定地有
利申條女都好鍾意sony

Sony 早2年既機色水好差
系a73 a6400 rx100m5a 之後先好dd

奧林巴斯 em10 mark 3 kit 外形靚仔

pansonic Lx100 ii 又細部24-75 lecia色水唔錯 有touch mon 係差反mon

新手同求推介 3-4k 筆直
大學生諗住去exchange 或者旅行影下相

iPhone X

Canon M50 la
去細鋪買

本身都考慮緊 但網上見啲人話佢唔可以直接用尿袋叉電 咁樣會唔會好麻煩

唔好用尿袋差
好多人用尿袋差部機都好快壞

咁都係要帶定幾嚿電換？